# C++ style guide или как писать код:  
**Основная мысль:**  
Программа должна быть написана не для машины ("ну оно же работает"), не для себя ("подходи, я тебе объясню как это работает"), а для всех читающих, модифицирующих и отлаживающих программистов, к которым следует относиться с уважением.  

**Имена**  
Имя должно отражать суть тех данных, того типа или того действия, которое этим именем названо. При формировании имен допускаются только общеупотребительные сокращения. Общепринятые однобуквенные имена (i, j, k) допускается использовать только для счётчиков циклов.  
  
**Папки и файлы**  
Названия папок и файлов пишутся маленькими латинскими буквами, разделение между словами подчеркиванием(snake_case)  
  
**Переменные**  
Разделение между словами большой буквой во втором слове(CamalCase или camalCase в зависимости от ситуации)  
Локальные и глобальные переменные пишутся с маленькой буквы;  
Названия функций пишутся с большой буквы;  
Аргументы функций пишутся с маленькой буквы;  
Члены классов пишутся с большой буквы;  
Методы классов пишутся с большой буквы;  
Названия классов и предваряются префиксом 'T', за которым следует название класса, начинающееся с большой буквы(Например TStack, или TDynamicArray)  
  
**Пробелы**  
Знаки операций
Все знаки операций, за исключением унарных и операторов доступа к членам структур, отбиваются с обеих сторон пробелом: 
  
```cpp  
a = b;  
x += 3;  
z = a / 6;  
```
  
**Скобки**   
После имени функции, после открывающей скобки и перед закрывающей скобкой пробел не ставится:  
```cpp  
Func(a, b, c); 
```
между оператором и скобкой пробел ставится:  
```cpp  
if ()  
for ()  
while ()  
```
Пробелы внутри скобок выглядят так:  
```cpp  
Func(a, b, c);  
(a + b)  
```

**Другое**  
Если вы заливаете в репозиторий программу, в которой нужно доделать/поправить какой-то кусок, то вставьте в нужное место кода комментарий вида  
```cpp  
// TODO: поправить (описание того, что поправить)  
```  

**Форматирование**  
Для функций и методов можно применять любой из двух стилей:  
```cpp
Func1(a, b, c)
{
}
```
или
```cpp  
Func1(a, b, c) {  
}  
```  
Обязательно с пробелом после закрывающейся круглой скобки  
В пределах одного файла стиль расстановки фигурных скобок должен быть один.  